有冇用緊olympus 無反既巴絲

有冇用過olympus EM10 markiii 既巴打可以分享下

打算主要拍片 續航幾耐 買水/行邊個比較好

唔好諗
直接買sony/nikon
利申10年olympus用家，已轉會

Em5mk2

30分鐘以內
行水無分別，中港澳全保（要拎「行貨」單)
（除非日水）

比多少少detail ok?
身邊都有fd同我講唔好買olympus 但點解
近一個星期先開始睇下資料 唔太識

我拍片為主 覺得防震效果唔錯先考慮

m43已經淘汰

Em5 mk2原來咁平
我以為要6000$up

咁短... 要買幾多舊電先得

拍片買sony啦
O記無反sell防震防水夠輕
影相還好 拍片未必符合你要求

但sony拍片震得好勁
Broll 拍shot之類要加stabilizer
Stabilizer又要叉電又重
不過我都仲考慮緊
唔太快決定

Btw sony除左對焦快 仲有咩好處

M43拍片唔係P記好啲咩
利申有手持O記機, 但冇用相機拍開片唔識

一分錢一分貨
攝影界俾多$1000買個stabiliser都唔算多
電視台 blogger都係用sony唔係無原因
Sony有咩好就上youtube自己睇啦
一大堆比較

佢強既防震for 影相多，買個穩定器拍片會better

拍片唔係唔得， 市場有更好選擇
就算m43 拍片都係panasonic 好過olympus

如果真係拍片為主 sony aps 機加穩定器吧

Em10 m3開心使用中，呢個價位值得入，我自己個人覺得Olympus 色好靚,尤其om blue

用m43拍片買gh5啦

用左好多年 o記 依家仲用緊
Em10 mk3
你預拍片 無headphone 返到去發現聲有事就麻煩
自己本身有用 em1 mk2 拍片 無大問題 因為防震夠勁
同好多時有落單腳架

O 記買行啦 因為水行價唔差太遠

M43 黎講 p記拍片係勁 曾經有gh5 一段時間
但你又用唔用得晒d function 呢 如果你只係一般業餘玩下

影相o記 無咩問題 因為我影人落燈
所以iso 都通常200 同studio 影好多時都唔追求淺景深
要淺景深 75mm f1.8 45mm f1.2 都夠
除非你真係要blur 到極致啦

但講真 影相 邊有人張張都一味blur blur blur

O記 防震勁 好多時 機(pen f) 加支15mm f1.7 都唔過700 g 輕便既快樂攝影

我都10 年用家 仲用得好開心
有咩問題 p記m43 好多業界人士都用
証明m43 無問題

以前有部ep3 擺咗喺度好耐冇用過
依家直接用手機

拍片嚟講，em10 mk3呢個價位買g85可能好啲（而家呢個價真係無得輸）
基本上拍片要有嘅嘢佢都有
係對焦無pdaf嗰啲咁快

研究下先 好似幾正

用緊a6600
用10-18 oss + 24mm f1.8

平時自拍唔好捉相機
捉鏡頭就無咁震

但認真情願你考慮eos m6 mark2

或者拍片對焦最強既sony a6400 / a6600

M50我有考慮過 冇考慮m6

點解會考慮m50....
M6各方面都勁啲

留意返係 m6 mark2

中學開始影相用O記 M43，中間換過fuji Apsc
試用過Sony Apsc, panasonic M43
而家大學就grad用緊 Sony FF

叫做由m43玩上135, 我會寧願部機大少少 但係出到嚟啲野質素好好多

可以講 我再揀一次唔會揀m43入門
就算m43拍片都一定揀P記, 就算O記都只會揀1仔

拍片入門機
m43我會揀G85, apsc我會揀6100/X-H1/xt30

有budget嘅話就gh5/6400/6600/xt-3/xt-4/m6ii

FF你應該就唔會諗啦 機身唔大但鏡頭會大好多

6600個價位 真係為粒大電

用6400
震都仲可以拍嘅時候攞wide少少
拍4k crop返少少 後期stabilize返

E-M10 III用家，如果主力拍片，真係間可以插外置咪的會好好多。同埋最好間些可以反mon出來的相機方便拍攝 ，MOONUTA@GMAIL.COM10III只能上下調整mon。

問題？無
正如我用iPhone咁一樣影得好開心
只係到你有部27吋 4k mon嘅時候
（事實係其實我一路都發現呢個問題，已經唔使什麼100%聞相）
睇相無論支鏡幾靚
m43條邊硬係唔實
我就知道呢個係物理限制，無得強求

有冇咩缺點你覺得係不能接受？

O記拍片

用過em10 ii同em1 ii
拍片有缺陷
左右pan會lag一下
追焦尤其追人/動物
到最後根本當唔個功能廢的

p記拍片應該ok
但個價買行貨真係搵柒苯
啲鏡又貴又唔保值
影相又兩頭唔到岸

信我就信，唔想你好似我咁
呃咗自己10年話m43係最balanced嘅
轉會a7iii後影相脫苦海了
（雖然都有唔少問題）

無得插快門線

我鐘意影長曝，雖然可以用wifi連app，但我試過曝一小時，個app無反應hang撚左嬲到我呀

其實拍片，，最好都唔係Sony，Sony沒10Bit 422內錄，要等A7S3先機會大啲，如果會後期玩lut 就買啲可以內錄10Bit 422機身，例如FUJI XT3之類，M43拍片沒問題，但唔會優先唸OM機，OM自己都話係for still多，Gh5會好啲，如果你只係日常 run and gun ，用HLG or婚攝，Vlog 為主就買Sony囉。 拍片都好多唔同情況，M43有樣野好，就係拍片方面cover得好好，由run and gun Gh5，甚至行山，生態片買OM EM1 Mk2以上都可以，又有航拍機，production又可以買black magic pocket 4K，都係果個Mount。而且相對有咁強Bit rate機種真係好平。拍片唔同影相，否則唔會依家還係勁多人用Gh5開工啦。

還有講下點解唔買OM，OM都係沒10Bit，而且得個OM Log400，沒HLG ,沒4K 60P， 畫質唔係特別好，只係防震好強，可以唔需要買穩定器，而且長火係沒辦法上穩定器，拍生態就好好用，但呢點Gh5 甚至G9都可以。還有就係OM係沒dual ISO ，所以高ISO拍片會差過Panasonic幾多下，當然呢度多人推Sony，相信都係貪全片幅個Dr同高ISO。但M43好多大光圈，所以實際低光問題唔大，除非你要晚黑拍微電影果類，要A7S，不過其實你可以睇下black magic，佢高ISO都好滑，唔差過Gh5S dual ISO個 performance

同意，G85係好沒乜buget 入門拍片人，買埋25 F1.7 都可以頂到入門

睇黎追求咩姐
知足常樂 好多人都iPhone 就夠
有人一定要 full frame
我自己拎到平衡姐
講真 m43 放ig fb 已見到同手機既差距
紮實好多
可能你要到full Frame 先覺紮實

M43 用左好多年 studio 落晒燈咁影
真心唔覺full frame 有靚幾多
係畫質好少少
但始終影相靠個腦多過部相機
用心影 緊要d吧

M43 比到我畫質輕便既平衡

睇你點睇啦

而家唔計入門機 其實同apsc真係差唔到幾多

甚至我用xe3+23/2其實都輕+細過我揸em1ii+25.7
用萬年16mp/20mp cmos想crop都冇幾多位crop
用萬年contrast af 拍片AF一定拉風箱
M43 iso表現天生差到 >1600都不太可用
M43 嘅dynamic range係好差，插F1.7鏡夜晚都有啲勉強
而且佢嘅未來比單反更唔樂觀

除咗GH嘅拍片機，有遠攝需求，非常有限嘅預算內玩防震之外
我真係搵唔到而家新入手旗艦以外嘅m43機嘅理由

當然影相拍片 腦>器材
但係如果新入手 我會建議其他更好選擇

點解唔入M43 post睇

咁你em1mk2 比xe3 , 點比
Gf9 1232 + 25mm f1.7 行山 真係輕到一個點
Em1 mk2 + 12-100 影studio , 旅行又好方便
Iso 1600 唔得 但apac 好三分一級到
但apsc d zoom 都好大look

Zoom len m43 係有優勢
真係睇你要咩 要畫質真係其他啦
咁我自己都好少推介m43 因爲香港太多
Full frame 撚 乜都要full frame

最尾兩句真

咁咪即係我睇m43你睇iphone囉
m43最大問題唔係部機
通常係班用家
成日誤導話用心有構圖就靚
大佬我拎上面呢2點
揸iphone夠啦使乜幾皮嘢買機買鏡
而家講緊我由43到m43
妥協咗幾多嘢錯過咗幾多畫面，有邊位m43撚會賠得返畀我？

追人？追動物？唔好意思你朦咗係你技術唔夠，用家問題
ok我認命，自己廢
轉會用a7iii再唔撚憤氣買碌100-400gm嚟打雀
我先發現原來追焦+is可以咁癡線
DR後制可以歡樂過em1ii咁多
呢啲嘢你iq300個腦西瓜咁大都唔會得到

仲有樣嘢我都無拎出嚟講過
大光圈淺景深又係先天缺陷
m43一係唔夠景深突出主體
到你追到 high end prime喇，又好難捉到個準焦範圍
講緊45mm F1.2 PRO成皮嘢硬係怪怪地咁？ok我認命，駕馭唔到，技術問題
屌拉星轉會後3千零買支差不多焦距，sony 85mm 1.8
利撚到爆mon咁滯，個景深唔係用淺嚟形容，係想影乜，佢就突乜畀你
我第一次知道咩叫買機送技術，m43 10年了，一啲咁嘅感覺都無...

m43全盛時期有4部，從epl1屎色、gx1灰朦、
em1ii尋回樂趣，到最後em1ii算係攻頂完夢
我比好多人更了解呢個系統
我亦好樂意分享畀好似樓主嘅人關於我嘅經歷心得
上面講咁多唔係我幾唔鐘意m43
而係見到你就好似見到呢10年嘅我一樣
一有人話m43垃圾我就同你一樣反應
直到有一日自己突然無啦啦清醒，晚黑賣咗部em1ii第二日轉會
我先直到呢10年用咗所謂"輕便"
犧牲好多可能一生人只會去一次嘅拍攝機會

用左e52 幾年
唔係專家 個人意見

防震好好用
輕
對焦快
Dynamic range 其實唔差(影raw)
係高iso 會幾難睇
影深用1.8 prime lens 夠用
Pro lens 色水靚

拍片就...
個質素一拍片就自動降級
CAF 非常慢
SAF + fn 制會有breathing 個人唔太接受到
基本上都要全部手動對焦
我技術唔夠所以有時對完個subject 就走左
除非你只影studio / interview 就無咩所謂啦

你只係影相既我覺得入門可以考慮
你想拍片影相雙用m43兒家既我會簡P記
有budget 既我都會想要部Sony a7iii
一步到位
新手第一部機雙用我都會考慮Canon
可能因為我第一部單反係400D有情意結
但係
200D 細細部 又平
已經有2400像素 (e52 得1600.....新出Mark 3好似都係得2000......)
勁多副廠support
用幾年知自己要咩再換都唔遲呀

都無咩好爭論
本身我影人 好多時落燈都減光圈
大光圈好少用到 同 唔認同淺景深就等於靚
可能旅行行山影相都多 會想清楚睇返 bg
同我鐘意 o 記隻色
我個人就唔鐘意m43 萬年 sensor
好少影快野 無追焦要求 雖然都有買em1 mk2

巴打唔係唔想諗 g85 係已經冇晒行貨

水貨得返啲星際有 買唔落手

P記行貨就算啦 有行代理都冇心做相機

買水好鳩過

以前無無反 我用M43

有無反 就轉左去富士

但水貨得返星際 dc 個啲好驚伏

我睇到amazon有 但係貴好多 好掙扎

Leica 鏡頭好吸引 又有防震 質素唔差 又係budget之內

M43嘅奶 你當係質素好啲嘅P記就得

水貨就自己衡量啦 我個人就可以接受嘅